---
aid: 9025
zid: 645046
title: "开个脑洞，我们来编写一下第三次反围剿的时间线吧"
author: Avo17000
date: 2016-05-11 22:47:26+07:00
lastmod: 2016-05-25 19:48:00+07:00
---

Avo17000 于 2016-5-11 22:47:26 发表了：

_本帖最后由 Avo17000 于 2016-5-12 23:36 编辑_

吹牛的还在那里不紧不慢地写这写那，要等到他写到大萌朝大军出动，怕是要等到国庆节过完，不，至少也是建军节过完。所以我们先给他开些脑洞玩玩吧。根据大家的意见，把时间放长了。

G 日

髡贼，不，元老院进占广州

大萌朝在广州的官员或俘或死

G+3 日

熊文灿得到消息，开始调动手下仅有的部队防守肇庆的水陆要道

G+5 日

熊文灿在得到确切消息后向朝廷发出加急文书

黄二爷溜出了广州城

G+15 日

髡贼进占三水城，与把守肇庆的萌军遥遥相对。

在北京的萌庭得到消息。萌庭的第一反应是再探再报。

南方的石翁等人也得到了消息。闹临高失败的他们立刻看到了新的机会，他们决定立刻控制赵元老的产业。赵元老的山庄和纺织人员基本转移到了舟山岛，但剩余人员和赵元老本人险些被石翁控制。幸有待命的髡贼特侦队和海军救驾，成功地进行了敌前撤退。石翁等人空有部分机械却无法使用。

G+30 日髡贼海军对江南地区进行了多次袭扰，目标是部分江南士绅的产业。这些士绅很可能就是企图绑架赵元老的幕后黑手。袭扰行动使得这些人（包括石翁）不敢再对赵元老留下的产业下手，但也促使他们倾向于武力解决髡贼。

G+90 日

髡贼攻击肇庆，萌军不堪一击之下纷纷溃退。熊文灿逃往广西。髡贼占领肇庆。

髡贼在各个方向开始推进。

黄二爷到达南直隶。他带来的消息比较准确地描述了髡贼治下的情况。石翁等人意识到髡贼不仅仅是匪患，更是名教大敌。原先的武力解决倾向变成了一定要剿灭髡贼的决心。为此石翁开始联络江南士绅，表面上是以入股的形式赞助军费，剿髡成功后按股分配掳来的髡贼工匠和技术。

G+120 日

髡贼基本占领预定的广东省内各要点。

萌朝得到了第一批比较详细的情报，认识到必须正视髡贼这个对手了。开始庭议。朝廷大臣分为三派，曰主战派，要求立刻派出大军进剿，曰主和派，要求以招抚为主，而后徐徐图之，曰坐等派，认为髡贼如同倭寇，占领一段时间后自会退去。

G+180 日

髡贼基本建立了广东各地的政权，然而人力稀薄，正是最虚弱的时候。为此伏波军以攻代守，对省外的萌军据点进行袭扰攻击。

在石翁等人运作下，崇祯决定采取主战的策略，派出一名剿髡督师，调动中南数省的资源对髡贼进行围剿。这个时候萌朝的主流观点还是髡贼海上来得，但陆战必不是萌朝的对手。然而剿髡经费仍然需要筹措。

G+240 日

髡贼开始在广东各地铺开地方改造的序幕，同时开始剿匪。

剿髡督师到达广西。一面同熊文灿等地方官员商量对策，一面试图联系广东省内的“豪杰壮士”还有“地方绅士”。

第一批江南士绅赞助的军饷运到前线，成为剿髡的启动资金。

G+12 月

髡贼在广东地方招募的人手陆续到位，政权逐渐稳固。陆续有不服的广东士绅企图反抗，但均被迅速剿灭。

在与地方官员的交谈后发现，髡贼军力强大，萌军并非对手。另一方面，在与广东省内的联系中发现，髡贼搞的各种措施令地主阶层苦不堪言，认定髡贼不得民心。于是定下策略，明面按兵不动，私下联络广东省内力量，同时假意招抚髡贼。为安髡贼的心，甚至抛出诱饵曰可封王之类。与此同时，熊文灿开始收集广西地方兵力。督师开始发出文书要求调兵。

G+18 月

广东各地在髡贼指导下获得了大丰收，大批农民投靠髡贼。广东士绅集体感到了巨大压力。广东的剿匪工作基本结束，省内几无匪患。

经各方努力，剿髡资金开始大笔到达。至此共有江南士绅赞助的五十万两（基本到达），江南搜刮的一百万两捐税（陆续到达），平定奢安之乱后转用的军费一百万两（开始到达）以及崇祯从北方挤出和内库中拿出的五十万两（陆续到达）。有钱在手后，平定了奢安之乱的云、贵、川等地正规军开始开拔。贵州土司兵开始集结。广西土司兵开始集结。熊文灿开始编练收集到的广西正规军。湘、赣等省的萌军开始前移，在粤省边界上摆出防守态势。

G+24 月

部分广东地主清楚地看到了自己即将灭亡的前景，或顺应髡贼开始转型，或私下串联准备起事。髡贼基本掌握广东的财税，开始大搞工业建设。伏波军开始在广东招募新兵，准备扩大军队员额。

从西南调来的萌军基本到达，贵州土司兵、广西土司兵开始到达。编练的广西正规军大致成型。第一期投入的剿髡资金基本到位，总计三百万两。

G+30 月

髡贼在广东的第一期建设投资高峰完成，财政压力开始减弱。伏波军开始进入扩军高峰。

督师能指望的部队基本到达。其中西南兵约二万人，内中较为敢战的西南军精锐约千余人。贵州和广西的土司兵总共一万五千人，其中较有勇气者七、八千人，总计九千至一万余人是可以指望的主力部队。新编练的广西正规军约二万人，尚算吃苦耐劳，但其中只有数百敢战者，亦无经验。这些部队总计五万五千人，加上约二万民夫，号称二十万大军。第一期的剿髡资金接近花完。

G+36 月

髡贼在广东的第一期建设基本完成，部分工矿企业开始开工生产。广东已经成为髡贼手中牢靠的根据地。

后续的剿髡资金颇有困难，仅有江南搜刮的捐税和各处腾挪而来的资金，总计不到一百万两。大军云集之下，这些资金很快也会花完。崇祯在得知大军集结完毕后，向督师施加压力要求尽快进兵。入股的江南士绅、被髡贼社会改造压得喘不过气来的广东士绅也都施加强大压力要求进兵。内外压力迫使督师尽快发动进攻，然而他认为自己军力仍有不足，贸然发动恐无胜算。决定铤而走险，邀约髡贼首领前来受封，一面部署埋伏，一面约定省内人士同时发动。

G+37 月

髡贼 59 下了山。万余伏波军前出广西，将集结后尚未开拔的数万萌军包了饺子。伏波军的火力轻松绞碎了萌军敢战的数千主力，剩余的五万左右萌军全部投降成了髡贼的俘虏，囤积的物资粮饷等全被缴获。督师、熊文灿以下若干高官自杀，临死前托付黄二爷等人带信给石翁：髡贼不可敌矣。

黄二爷伪装成民夫被释放，成功逃走。

第三次反围剿胜利结束。

---

xuelindiao 于 2016-5-11 23:15:51 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-5-11 23:37 编辑_

大明想以巧耍诈，的确是部现在形势下的好棋！

但 14 个月筹齐六万战兵，大明反应得太快了。

本时空第一次鸦片战争，1840 年英国武装舰队兵临广东，清方应该知晓。然而直到 1642 年 7 月英军进攻镇江，清王朝在江南腹心之地都没做好战争防御准备。

这和旧军制有关，虽然清朝有常驻军三四十万，但大都实际作为地方的关卡看守、官府杂役之用，真正能用来外防区作战极少，挤出一点机动兵力，就要在各镇东拉西扯一点点零碎拼凑——记得在镇江及定海，就千里之外抽调了湖北、贵州、四川的土司部队。但仅限于此。

并非王朝中央不知道应对，而是整个肌体调配反应转变极慢，14 个月大明南隅针对广东方向筹齐六万战兵。

虽然英国拥有海军优势，但髡贼也更拥有海权优势——袭扰运河、

江南、天津。更没考虑晃太急和遍地的农民军。

---

Avo17000 于 2016-5-12 00:17:17 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-5-11 23:15
>
> 大明想以巧耍诈，的确是部现在形势下的好棋！

我觉得要考虑两点，第一萌军确实反应速度很慢难以集结兵力，第二髡贼在广东搞的地方改造令当地地主感到空前危机。第一点的话，萌朝在南方的兵力确实不多，可以考虑设定这位督师权力很大，可以像当年的朱燮元一样从贵、湖、云、川、广，再加上赣、闽等地调兵。我认为萌庭最有可能的机动力量是刚刚平定了奢安之乱的那一拨人，连同当地从征的土司兵一起调来避免土司叛乱，也算是降低当地的不稳定因素。这一拨人，一、二万总是有的。如果在 G+14 月时他们不能到达前线，不妨放宽一点，例如说设定为督师下令后九个月左右到达广西，这样就是 G+17 月到达，G+18 月左右休整完毕可以作战，对故事情节影响不大。此外，熊文灿跑到广西后也会收集当地的军伍，加上土司兵，可能也有个一、二万。熊开始着手的时间比较早，G+18 月时应该也准备差不多了。这两拨人加一起，算三万兵马，内中可战的家丁可能有个二千左右，还有约七、八千的土司兵可能也有些勇气。这样算下来，大概一万左右的兵是比较可用的。此外再加上熊从广东带过来的一些人马和收集的散兵，在广西前线可能总共有三万五千左右的兵，另外加上二、三万征发的民夫，这就构成了 G+18 月的萌军西部集群主体，总数约五、六万，号称十五万。此外在湘粤边境、赣粤边境可能各有数千人马准备策应。

第二点的话，髡贼大约在 G+6 月时占领广东全境，此时夏粮应该已经收割入库，秋粮也快要成熟了。髡贼正好用夏粮补充军需，还可以指望秋粮来填补今后一段时间的需要。随后髡贼一边建设政权一边征收秋粮，粮食到手各地政权机构也差不多建立起来了。之后进入农闲时节，正好开始地方改造。到 G+1 年的春播开始时，髡贼已经开始广泛实施地租改良，同时已有部分农民投靠了髡贼，在髡贼的各种保障之下开始新的自耕农生活。到 G+17 月时，夏粮大获丰收，农民大批投靠髡贼，部分地主已经清楚地意识到来年他们就会没有活路了。他们强烈要求督师立刻开始剿灭髡贼，否则“为时晚矣”。

综上所述，到 G+18 月时，萌朝督师将会越过多个时间节点：一、他能指望的精锐已经到位，短时间内不会再有其他力量可以依靠。二、此时距离朝廷定下剿髡的方针已经过了一年，军费开支浩繁，崇祯正在失去耐心。三、广东省内的地主阶层已感到痛苦，如不及时发动坐视地主被镇压的话，督师将会失去可靠的内应。因此他必须采取行动。然而，他很清楚地知道他手上的几万人根本不是数万伏波军的对手，因此引诱贼首前来成为他眼中的妙棋。

---

xuzhilin 于 2016-5-12 00:33:37 发表了：

我一直设想一种类似于坚忍行动的方案，就是让海军在江南开几炮甚至袭扰运河，看能不能使明廷误判形势，无法快速进军广东，不过这样会不会直接把大明打解体了就不好说了

---

xuelindiao 于 2016-5-12 00:36:13 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-12 00:17
>
> 我觉得要考虑两点，第一萌军确实反应速度很慢难以集结兵力，第二髡贼在广东搞的地方改造令当地地主感到空 ...

崇祯的财政也就是出兵的军饷，从哪里来？

总不能，给个督抚的名义和可专断的圣旨（崇祯多疑性格）了事。

元老院可能开始对福建以北沿海的袭扰，牵制争取时间

---

圣天使高达 于 2016-5-12 00:48:36 发表了：

> xuzhilin 发表于 2016-5-12 00:33
>
> 我一直设想一种类似于坚忍行动的方案，就是让海军在江南开几炮甚至袭扰运河，看能不能使明廷误判形势，无法 ...

这个就是江南攻略，贴吧有位仁兄断断续续写了一年，还学会吹牛的杀妹证道，烧死顾横波，捉了柳如是，把董白放到血汗工厂……差点歪楼，现在更新到断了槽运，祟祯顶不住只得"招抚"，但东林下绊

---

Avo17000 于 2016-5-12 00:56:30 发表了：

结合楼上两位的问题，不如这样设定好了：在广东攻略开始的时候，元老院也计划将赵元老及其在江南的人员撤退到舟山岛。然而石翁们得到消息很快，迅速地就要开始抢占赵元老的产业，于是海军武力介入，搞了一次敌前大撤退。为警告萌朝人等不得对赵元老留下的势力太过为难，海军随后进行了一系列稳准狠的打击行动。这些行动令石翁等人又恨又怕，决定调动江南的部分资源来支援军饷。由于有钱说话，江南士绅支持的主战派在朝廷里占了上风。

---

真红骑士 于 2016-5-12 02:16:26 发表了：

剧情大纲感觉可以接受，不过我觉得时间线拉长到 150%到翻倍比较合适

---

Avo17000 于 2016-5-12 03:26:39 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-5-12 02:16
>
> 剧情大纲感觉可以接受，不过我觉得时间线拉长到 150%到翻倍比较合适

时间是在髡贼一边的。如果搞到 G+24 月萌军才发动进攻的话，髡贼已经初步巩固了广东省内各县，并在各处招募了足够的人手来维持治安。这样弹压地方为主的治安军也可以只留部分部队充当救火的预备队，而空出大部兵力来配合伏波军。同时伏波军本身也会扩大部队。这样几方面下来，萌军要面对的挑战就要大得多，基本上没有成功的希望。如果搞到 G+36 月，不，我认为到那时髡贼们应该已经基本消化广东，可以继续出击了。萌朝不是傻子，这样的大趋势他们是看得明白的。

---

Avo17000 于 2016-5-12 03:34:15 发表了：

再一个军费的问题。奢安之乱的高峰期大概是一年四百五十万两银子的规模，假定可以将用来平乱的部分部队转用于广东，那么或许可以假定从这个盘子里挤出约一百万两银子用来剿髡。假定江南士绅等通过“乐输”、“军费入股”等手段向朝廷提供一部分军费，假定为五十万两银子。然后再默许朝廷从江南再搜刮一百万两，崇祯再从北方挤五十万两出来，总计三百万两银子的军费。这些钱用来支付现有兵力的开拔费用应该是够了，可能还够编练万把新军。然而这里面的钱很多是一次性的，到第二、第三年（如果有的话）财政压力就会非常大了。因此萌朝可能有动力在钱花完之前开始进攻，力求尽早结束剿髡事宜。同样地，出了军费的江南士绅们也会力压萌军尽快进攻，以便他们尽早回本。

---

圣天使高达 于 2016-5-12 09:39:51 发表了：

江南士绅还真有可能募集一些经费，除了想要髡贼的生产家伙，还有就是从只言片语了解到髡贼是要灭士绅的天下，与以往改朝换代不同，这样积极性就不同以往了。

---

Avo17000 于 2016-5-12 09:47:04 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2016-5-12 09:39
>
> 江南士绅还真有可能募集一些经费，除了想要髡贼的生产家伙，还有就是从只言片语了解到髡贼是要灭士绅的天下 ...

那么就安排黄二爷往南直隶去吧！这样再结合石翁本来对髡贼的了解，应该能搞清楚髡贼的本来面目。

---

东门吹雨 于 2016-5-12 10:36:01 发表了：

同意 8 楼的意见。农业社会的动员速度是很慢的。这不是想快就能快的起来的。以明末的社会状态，2 年凑 2 ～ 3 万战兵来打，就已经够快的了。而且必然是多路进击。

---

东门吹雨 于 2016-5-12 10:39:12 发表了：

另外，楼主，我们知道时间在元老院这边，拖得越久，优势越大。然而大明不知道，他们只会一

---

东门吹雨 于 2016-5-12 10:41:08 发表了：

以自己为参考标准，来估算髡贼的行动速度。就算有黄二，苟二报告也没用。工业化社会的效率，不亲自感受一下是永远相信不出来的。

---

Avo17000 于 2016-5-12 11:09:58 发表了：

呃，可是就写书来说，g+18 开打比较有戏剧性，g+24 开打还算有一点热闹，g+36 就只剩下 59 下山这种剧情了…

---

Scat 于 2016-5-12 12:10:52 发表了：

肯定要先试探性打一仗明军决策层才能形成一个共识

---

xuelindiao 于 2016-5-12 12:13:12 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-12 11:09
>
> 呃，可是就写书来说，g+18 开打比较有戏剧性，g+24 开打还算有一点热闹，g+36 就只剩下 59 下山这种剧情了… ...

吹牛的路子最喜欢碾压一波流了

---

Scat 于 2016-5-12 12:15:53 发表了：

另外到了十几个月的时候髡贼也不可能那么傻白甜的欣然去招安，不怕被元老院扒了皮

---

波尔布特 于 2016-5-12 12:22:27 发表了：

以大萌的传信速度，熊文灿得到消息估计要 3 天，北京得到消息估计需要 30 天。

---

xuelindiao 于 2016-5-12 12:54:39 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-5-12 13:31 编辑_

> Scat 发表于 2016-5-12 12:15
>
> 另外到了十几个月的时候髡贼也不可能那么傻白甜的欣然去招安，不怕被元老院扒了皮 ...

其实真到了 G+36 月前后，髡贼真的希望大军来剿，真的！——上五六万的青壮劳力，还不用考虑运输问题。

军事口又可以刷刷功勋；

企划院又要生发一大笔了；

工业口更能获得稳定的稀缺有色金属资源供应，准备爬爬科技树，青史留名耶；

...............

就连符有地也能藤条教育一下更多的大明青皮

---

实话实说萨哈夫 于 2016-5-12 16:30:37 发表了：

按照诸公的分析，这大萌朝王师看来没个 2 年是来不了了~狒狒们还能安心撕逼好一会呢~

---

xuelindiao 于 2016-5-12 17:45:30 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-5-12 21:23 编辑_

> 实话实说萨哈夫 发表于 2016-5-12 16:30
>
> 按照诸公的分析，这大萌朝王师看来没个 2 年是来不了了~狒狒们还能安心撕逼好一会呢~ ...

安心消化食物，打个饱嗝————美美得！

然后为了不继续开撕，继续攻略下一步

---

逃亡的北海子 于 2016-5-12 20:12:04 发表了：

熊大人还是很了解元老院的实力的，想跟元老院打，还是要集多省的力量不断消耗战，耗尽元老院的军力并让元老院无法在广东立足。然而，大明的体量是够，但是大明的体制和官员不行啊，持续耗的话，熊大人自己首先官位不保吧，地主们倒是可以利用一下，消耗不行的话，就必须数倍于上次讨賊的兵力了，以古代国家的动员能力。。。这一年两年时间，元老院完全可以多次主动出击让大萌攒不起来兵吧。

---

龍城飛將 MK 于 2016-5-12 21:34:25 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2016-5-12 09:39
>
> 江南士绅还真有可能募集一些经费，除了想要髡贼的生产家伙，还有就是从只言片语了解到髡贼是要灭士绅的天下 ...

淮军，要不要弄点西班牙葡萄牙洋枪队？

---

Avo17000 于 2016-5-12 22:42:21 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2016-5-12 20:12
>
> 熊大人还是很了解元老院的实力的，想跟元老院打，还是要集多省的力量不断消耗战，耗尽元老院的军力并让元老 ...

熊大人打消耗战根本就没有可能吧。就算各省官员和军队都中了他的大洗脑术能乖乖听令，在几省的地面上协调进攻和后勤也是不可能的。最多就是分期分批送菜，让伏波军刷经验而以。

---

Avo17000 于 2016-5-12 23:39:27 发表了：

按照大家的建议，时间线拉长到了 G+36 月。真的没看头了啊诸位，写完第三次反围剿基本可以考虑完本了，往后就只有伏波军一顿火力过去，崇祯连同他的亲兵全部倒在弹雨里这种情节了。把崇祯换成闯王或者建奴都一样。

---

东门吹雨 于 2016-5-13 00:38:23 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-12 23:39
>
> 按照大家的建议，时间线拉长到了 G+36 月。真的没看头了啊诸位，写完第三次反围剿基本可以考虑完本了，往后就 ...

消灭敌军最好的方法是合围。

凭借先进武器的投射火力，在敌人“反应”过来之前全部击倒，这种想法非常天真。

---

逃亡的北海子 于 2016-5-13 00:51:32 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-12 22:42
>
> 熊大人打消耗战根本就没有可能吧。就算各省官员和军队都中了他的大洗脑术能乖乖听令，在几省的地面上协调 ...

所以说，大萌只有消耗战能赢，但是现实中不可能，体制不行，官员也不行，可选的只有暴兵一波流，然而这个一波流受制于古代帝国的反应速递和动员体制，不搞个两年不可能吧，上次到海南就准备那么长时间，这次还跟元老院接壤，元老院定期偷袭攻打军营，劫熊大人筹的款，火箭骚扰什么的，说真的，大萌这波兵没攒起来就垮了吧。

---

逃亡的北海子 于 2016-5-13 00:52:46 发表了：

想看蒸汽坦克横扫千军啊

---

Avo17000 于 2016-5-13 01:21:15 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-5-13 00:38
>
> 消灭敌军最好的方法是合围。
>
> 凭借先进武器的投射火力，在敌人“反应”过来之前全部击倒，这种想法非常天 ...

我又没说不用合围，也没说打算在敌人反应过来之前全部 KO，你是怎么从我那一句话里脑补出来的？

---

东门吹雨 于 2016-5-13 02:02:45 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-13 01:21
>
> 我又没说不用合围，也没说打算在敌人反应过来之前全部 KO，你是怎么从我那一句话里脑补出来的？
>
> ...

那么，我换一种婉转的说法：只是不想写，或想不出好的点子/场景/桥段，才会把伏波军有充份优势的战斗简略为“
往后就只有伏波军一顿火力过去，崇祯连同他的亲兵全部倒在弹雨里这种情节了
”。

要达到 “我军火力已经能够打得到皇帝”的状况，是有很多前置条件的。这必然是已经对其所在单位形成合围/包围，而且对方突围失败。高官们总是有着最好的撤退通道。一旦战失不利，他们基本上是第一批跑路的。要逮住敌军主将/皇帝，其实是一件非常有难度的事。

当然，也不是说就将战役的成败定义为主将是否击杀/俘获上。问题是，敌人是人，是人就会有求生本能。主将会跑，小兵小官也会跑。

从各方面来说，都要尽可能多得消灭敌有生力量……

你看，这不是还有些可以写的内容嘛。

再，吹牛本人说明过，临高的写作的第一重点并不是战争。

---

Scat 于 2016-5-13 08:15:57 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-5-12 12:54
>
> 其实真到了 G+36 月前后，髡贼真的希望大军来剿，真的！——上五六万的青壮劳力，还不用考虑运输问题。
>
> 军 ...

用不着等 36 个月，到 6 个月就要大规模修基础设施了，苦力有多少欢迎多少

---

wwz45 于 2016-5-13 08:27:38 发表了：

伏波军主力不需要投入剿匪，在不断招募的国民军，警察在少量伏波军配合下就可以完成这这个任务、按照明朝这个状况。广西集结 5 万战兵，江南就中原就要彻底糜烂了。江南地主阶级不会大出血去帮崇祯对付鞑子和流寇所以也不会去对付髡贼。石翁是中层干部，运作不了这么大的行动，要他主子才行。而且伏波军根本不会给明朝战兵集结的机会。两个蒸汽战舰舰队加数十艘 h800 和若干特务巡逻艇分分钟送明朝两次鸦片战争。现在临高是牙口太好但是胃口太小。石翁如果敢对赵公公有所举动，那就发动长江口战役，武装保卫凤凰山庄，截断漕运，清剿四乡，征收合理负担，兵临南京勒索赎城费。把两广变海南，把江南变两广。

---

圣天使高达 于 2016-5-13 11:09:03 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-13 08:27
>
> 伏波军主力不需要投入剿匪，在不断招募的国民军，警察在少量伏波军配合下就可以完成这这个任务、按照明朝这 ...

陈子壮也是东林人士，起码会派人去江南士绅那游说一下。

---

Scat 于 2016-5-13 12:33:40 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-13 08:27
>
> 伏波军主力不需要投入剿匪，在不断招募的国民军，警察在少量伏波军配合下就可以完成这这个任务、按照明朝这 ...

广西本地土兵有的是，加上贵族的，只要有钱粮要多少有多少

---

念力 于 2016-5-13 13:43:51 发表了：

有没有乌鸡黑狗血打破髡贼妖术的桥段

---

wwz45 于 2016-5-13 15:02:26 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2016-5-13 11:09
>
> 陈子壮也是东林人士，起码会派人去江南士绅那游说一下。

这些历史上出名的一定是蒸包局重点盯防的对象，掀不起什么浪来，搞不好还会把队友给卖了。两广士绅卯足了劲也未必能在伏击中抢吃一个国民军连。而且他们完全不懂什么叫发动群众。有蒸包局和情报局再过三个月想练起一只团练都难。

---

wwz45 于 2016-5-13 15:03:49 发表了：

看了一下地图 肇庆怎么那么慢才拿下来？

---

琼府县办刘主任 于 2016-5-13 15:12:10 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2016-5-13 11:09
>
> 陈子壮也是东林人士，起码会派人去江南士绅那游说一下。

前面说要来广府来临高看看的张岱，跟东林什么关系呢？他如果来广府，是会去梁存厚家还是去陈子壮家呢？

---

wwz45 于 2016-5-13 15:13:28 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 12:33
>
> 广西本地土兵有的是，加上贵族的，只要有钱粮要多少有多少

本地土兵如果是自己拉起来抗髡就是被各个击破的命，毫无意义。如果是朝廷派人来组织。。。按照澳宋的效率和大明的效率，感觉根本组织不起来。

---

Scat 于 2016-5-13 15:17:44 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-13 15:13
>
> 本地土兵如果是自己拉起来抗髡就是被各个击破的命，毫无意义。如果是朝廷派人来组织。。。按照澳宋的效率 ...

就是攻占广西之前，如果总督府能得到朝廷拨款或者广西豪强地主赞助，应该可以集结一些附近山区的少数民族土兵，还可以有一些广西地主乡团，再往后就是许诺破城大掠就是了，反正狼兵的声誉一向是“害甚于寇”

---

圣天使高达 于 2016-5-13 15:42:11 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2016-5-13 15:12
>
> 前面说要来广府来临高看看的张岱，跟东林什么关系呢？他如果来广府，是会去梁存厚家还是去陈子壮家呢？
>
> ...

张岱就是一纨绔子弟，是爱热闹的人，陈子壮现在处于避世阶段，和他也不是同朝为官的人，估计两人不会有什么交集，梁存厚反而合他口味。

---

圣天使高达 于 2016-5-13 15:43:21 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2016-5-13 11:09
>
> 陈子壮也是东林人士，起码会派人去江南士绅那游说一下。

更正一点，子壮的父亲是东林党人，不知他自己算不算

---

wwz45 于 2016-5-13 17:53:00 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 15:17
>
> 就是攻占广西之前，如果总督府能得到朝廷拨款或者广西豪强地主赞助，应该可以集结一些附近山区的少数民族 ...

肇庆坚持超过两个月？ 我觉得一个月之内熊文灿要么跑路，要么尽忠，要么投髡。伏波军又不是都投入到广州维持治安。

---

Scat 于 2016-5-13 18:50:30 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-13 17:53
>
> 肇庆坚持超过两个月？ 我觉得一个月之内熊文灿要么跑路，要么尽忠，要么投髡。伏波军又不是都投入到广州 ...

大凌河之战在一个月之内就来了第一次救援，主力来援是三个月之后，也不要把明军想的那么低下。

我觉得以明朝的通信效率，三个月之内必来崇祯的旨意要求讨贼复粤，这时候无论如何熊都得象征性的进行一次讨伐。

---

xuelindiao 于 2016-5-13 19:45:23 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 18:50
>
> 大凌河之战在一个月之内就来了第一次救援，主力来援是三个月之后，也不要把明军想的那么低下。
>
> 我觉得以 ...

大凌河之战，明军调动支援反应快，是因为明朝早已经在辽北方向，倾尽国力布置了常驻战略应对力量——&nbsp;英明神武、转进如风的关宁铁骑。

拖垮明朝财政，加派的辽饷更是 让明朝的良民要么揭竿而起、要么安安心心做饿殍。

---

Avo17000 于 2016-5-13 22:10:16 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-5-13 02:02
>
> 那么，我换一种婉转的说法：只是不想写，或想不出好的点子/场景/桥段，才会把伏波军有充份优势的战斗简略 ...

但是以伏波军对封建冷兵器军队的压倒性优势，双方无论怎么布置，到最后还是一排弹雨草草了事的。就比方说崇祯如果御驾亲征，他可能从出北京城那一刻就被伏波军的侦察兵时刻盯着了。如果狒狒们决定要了崇祯的命，崇祯用什么计策也不管用。他呆在大营里无非是被火箭覆盖、被火炮覆盖还是被狙击手直接狙死的区别。如果他要化妆逃跑，就算能跑得了一时，仍然会被无孔不入的侦察网发现，或者被重金诱惑之下的乡民告密，然后就被迅速赶来的治安军或者民兵追杀。狒狒们这边真要写出来我觉得其实很枯燥的，伏波军首长下定决心，参谋部按部就班地把决心变成实际的指令，然后再发给各部队执行，部队和指挥部不断交换信息更新状态发出新指令，然后就打完了，其刺激性跟完成日常工作差不多。当然我们可以着力描写一下崇祯或者谁谁的绝望感，为什么我做了这么多，还是一点用都没有？那样写起来倒是很爽……

---

wwz45 于 2016-5-13 22:31:31 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2016-5-12 20:12
>
> 熊大人还是很了解元老院的实力的，想跟元老院打，还是要集多省的力量不断消耗战，耗尽元老院的军力并让元老 ...

一个四面楚歌的农业社会跟一个朝朝日上的工业社会打消耗战。。。。。。画面美的不敢想。别的不说，大明那点财力，现在的伏波军陆军他养得起吗？大明的体量是，也仅仅是地大人多。但是对资源的榨取效率和生产力水平是要被临高碾压的。

---

wwz45 于 2016-5-13 22:41:06 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 18:50
>
> 大凌河之战在一个月之内就来了第一次救援，主力来援是三个月之后，也不要把明军想的那么低下。
>
> 我觉得以 ...

就肇庆到广州那个距离，楼主其他的都有点快，我就觉得攻克肇庆是不是慢了点，怎会用三个月？1 个月之内为什么能拿下肇庆，熊大人如果没死没被俘，他打算去哪里拉队伍汇报工作？大凌河和两广没有可比性。两广已经没战兵了。福建郑志芝完蛋以后邹维琏也知道自己几斤几两了。其他地区如果要按照大凌河那个效率去部署兵力。首先就不会是拉团练，然后就得从南直隶和围剿流寇的队伍里抽人。江南地主老爷能愿意？如果真这么干了流寇还不把江南吃空了？

---

东门吹雨 于 2016-5-13 23:22:32 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-13 22:10
>
> 但是以伏波军对封建冷兵器军队的压倒性优势，双方无论怎么布置，到最后还是一排弹雨草草了事的。就比方说 ...

……
双方无论怎么布置，到最后还是一排弹雨草草了事的
……

对此并不认同。“无论怎么布置”是包含不进行包围动作的。

---

liutom2 于 2016-5-13 23:35:17 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-5-13 00:38
>
> 消灭敌军最好的方法是合围。
>
> 凭借先进武器的投射火力，在敌人“反应”过来之前全部击倒，这种想法非常天 ...

现代战争基本上就是追求这个，当敌人暴露在开阔地的时候来个火力覆盖。

---

liutom2 于 2016-5-13 23:37:19 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 18:50
>
> 大凌河之战在一个月之内就来了第一次救援，主力来援是三个月之后，也不要把明军想的那么低下。
>
> 我觉得以 ...

那是九边呀，周围部署的部队多呀。

---

liutom2 于 2016-5-13 23:40:20 发表了：

如果真的象这个进度要到 18 甚至 24 个月后才会来进攻，那基本上就不用想了。

狒狒们按现代军队招募和训练部队，然后把他们派去在周边地区剿匪，18 个月的时候至少会有 2-3 万大军了。狒狒们扩军的速度理论上比大萌朝集结部队的速度还快。

---

圣天使高达 于 2016-5-13 23:48:32 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-13 22:41
>
> 就肇庆到广州那个距离，楼主其他的都有点快，我就觉得攻克肇庆是不是慢了点，怎会用三个月？1 个月之内为 ...

肇庆城破的话熊大可以逃到广西，毕竟他是两广总督，他可以在广西那重整兵马和汇报工作，至于能整多少就那只能呵呵了。

---

Avo17000 于 2016-5-14 00:01:17 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-13 22:41
>
> 就肇庆到广州那个距离，楼主其他的都有点快，我就觉得攻克肇庆是不是慢了点，怎会用三个月？1 个月之内为 ...

我可是 G 日一开始就上蹿下跳要求立刻攻打肇庆的啊，结果无人响应啊。还有人说占领三水即可，不必立即攻打省内其他要点的。对于情节发展来说，熊文灿能有时间向朝廷发出告急文书就算念完他的台词了，之后熊督无论何时开溜都不影响情节。关于攻打肇庆，我的设想是熊督派人防守小三峡，认定守住拉纤的栈道就能防止髡贼逆江而上。结果髡贼过来开了几枪把熊督的人打散了，萌军只得立刻放火烧栈道，过后趴在悬崖上看着小火轮突突突往上游走，然后兵士一哄而散。熊督眼见守不住，作势要尽忠，手下们赶紧拦住，撤往广西。过后向朝廷报告，熊督亲率三千兵马与髡贼万余兵马大战。杀伤无数后顺利转进，唯需钱粮以利整军再战云云……

---

Avo17000 于 2016-5-14 00:06:55 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-5-13 23:22
>
> ……双方无论怎么布置，到最后还是一排弹雨草草了事的……
>
> 对此并不认同。“无论怎么布置”是包含不进行 ...

髡贼的情报、火力和机动性超出萌军几个数量级。就算一开始没有围上，一旦发现战机派几个连急行军占领要点也容易得很。以双方的火力差别，髡贼一个连就能把一个山口守得死死的。

---

knifers 于 2016-5-14 00:53:46 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-14 00:01
>
> 我可是 G 日一开始就上蹿下跳要求立刻攻打肇庆的啊，结果无人响应啊。还有人说占领三水即可，不必立即攻打 ...

依我的计划，应该在 G 日的当天就同时对肇庆下手了，至少是要通过伏击等手段把熊连同他的官印抓到手。。

然后以肇庆为广州方面在西南方向的第一阶段的扩张终点。。第二阶段就去打韶关。。

---

isdily 于 2016-5-14 03:42:51 发表了：

我估计动作快的话，G+10 天应该能拿下广西梧州，不建议只拿下肇庆，梧州才是广州的西大门。

---

isdily 于 2016-5-14 03:46:16 发表了：

47 年林秃下令主力部队下基层帮助地方剿匪，半年后大部肃清。

另一个参考对象是解放战争结束后，朝鲜战争开始，西南地区大票地方窜出各种土匪，此后大约花了一年多时间也大部分剿灭。

这个设定中对土匪的能耐也设定过强了。

---

isdily 于 2016-5-14 03:51:17 发表了：

顺便，当前是 1636 年吧？我记得 1637 年夏天左右农民军杀进凤阳，把我大萌中都崇祯的祖坟给烧了，这个时间点是 G 日之后多少天来着？

---

Avo17000 于 2016-5-14 03:51:51 发表了：

> knifers 发表于 2016-5-14 00:53
>
> 依我的计划，应该在 G 日的当天就同时对肇庆下手了，至少是要通过伏击等手段把熊连同他的官印抓到手。。
>
> ...

现在没戏了。吹牛的都已经写了，那个李子玉是先打算窜到肇庆，未果后在三水呆了一阵才回到广州的。这一来一去，半个月是有的。如果肇庆一上来就开了城，李子玉也不会在三水耽搁了，要么越过肇庆继续跑路，要么快快回到广州。

---

Avo17000 于 2016-5-14 03:55:07 发表了：

> isdily 发表于 2016-5-14 03:46
>
> 47 年林秃下令主力部队下基层帮助地方剿匪，半年后大部肃清。
>
> 另一个参考对象是解放战争结束后，朝鲜战争开 ...

要考虑到髡贼们兵力有限，更加缺少干部。林总一声令下就有几十万部队开进地方剿匪，髡贼们一共就几万兵，其中大部分还要先完成要点的占领和治安任务。等把各县城安顿好了、建立了政权才有能力剿匪的。

---

isdily 于 2016-5-14 10:57:39 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2016-5-14 10:59 编辑_

> Avo17000 发表于 2016-5-14 03:55
>
> 要考虑到髡贼们兵力有限，更加缺少干部。林总一声令下就有几十万部队开进地方剿匪，髡贼们一共就几万兵， ...

两码事

对关键点先军事占领，部分地区的地方控制可以先不管；而干部可以扑向珠三角地区土改了。

至于剿匪，这个年代的土匪多数不是流窜性质的，要大部分剿灭不算难了，好歹元老院在这片土地上都投入多少精力了，从 1629 开始就通过镖行渗透了，情报大大的有。

说到林秃下令部队去剿匪，首先当时的东北部队没有几十万去剿匪，其次当时北满地区的人口估计也超过千万，而当前的广东人口估计是 350-750 万，再说了，从武器等来说，当前广东的土匪质量只会差更多。

---

东门吹雨 于 2016-5-14 12:23:04 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-14 00:06
>
> 髡贼的情报、火力和机动性超出萌军几个数量级。就算一开始没有围上，一旦发现战机派几个连急行军占领要点 ...

具体情况，具体对待。

不做布置无脑一波 A 的这种思维难以苟同。

这不是一直正常军队该有的想法。

---

wwz45 于 2016-5-14 16:41:40 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-14 00:01
>
> 我可是 G 日一开始就上蹿下跳要求立刻攻打肇庆的啊，结果无人响应啊。还有人说占领三水即可，不必立即攻打 ...

攻略两广尽快拿下肇庆有重大的政治意义，和实际意义。否则熊文灿在一天，就会不断的给元老院捣乱一天。大明的意志不断的从两广总督府发出会极大的动摇占领地人民对元老院的信心。形成肇庆对峙局面的话那肇庆就是一台元老院药丸的自动贩售机。虽然这个药丸是一点实际卵用都没有。但是对普通百姓和士绅的精神上的影响是极大的。尽快攻克肇庆，必要的话要派特侦队斩首或者绑架老熊。

---

番茄鸡蛋 2 于 2016-5-15 11:31:21 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2016-5-12 09:39
>
> 江南士绅还真有可能募集一些经费，除了想要髡贼的生产家伙，还有就是从只言片语了解到髡贼是要灭士绅的天下 ...

没这个可能。李自成围困北京的时候，你看士绅们出了多少钱。

你高估这些人的节操了。

更大的可能是：

有人召集开会，然后会上人人都知道应该凑钱，然而人人都不想自己出，最后不欢而散。

---

番茄鸡蛋 2 于 2016-5-15 11:33:32 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-14 16:41
>
> 攻略两广尽快拿下肇庆有重大的政治意义，和实际意义。否则熊文灿在一天，就会不断的给元老院捣乱一天。大 ...

熊总这种聪明人，得到髡贼的提醒，髡贼开始攻打广州之前，或者攻打广州没多久，就会找借口调的远远的。

---

lmx1982 于 2016-5-15 13:52:31 发表了：

_本帖最后由 lmx1982 于 2016-5-15 14:06 编辑_

> xuelindiao 发表于 2016-5-11 23:15
>
> 大明想以巧耍诈，的确是部现在形势下的好棋！

14 个月足够了。可以参照萨尔浒之战，从努尔哈赤发布七大恨到萨尔浒开打也才 10 个月都不到。

努尔哈赤在

1618 年

农历四月十三日以“

七大恨

”誓师反明，历数明朝对后金国（

建州女真

）的七大罪状，率步骑 2 万向明朝发起进攻。抚顺城以东诸堡，大都为后金军所攻占。

1619 年（明万历四十七年，后金天命四年）二月，明抵达辽东的援军约 87000 余人，加上叶赫兵一部、朝鲜军队 13000 人，共约 11 万，号称 20 万（一说 47 万

[6]

）

另外大清在江南没防备是根本不相信英夷会来，而不是从林在广州硝烟就调兵一直到英夷打到镇江还没准备好。完全是两码事

---

lmx1982 于 2016-5-15 13:58:22 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-5-12 22:42
>
> 熊大人打消耗战根本就没有可能吧。就算各省官员和军队都中了他的大洗脑术能乖乖听令，在几省的地面上协调 ...

楼主的时间线可以排除熊文灿了，因为他已经完蛋了。作为一省督抚，丧师失地的罪名是非常大的，等待他的下场不是被髡贼抓住就是被逮入京然后传首九边，最轻也是流放三千里。

---

lmx1982 于 2016-5-15 14:11:16 发表了：

> 番茄鸡蛋 2 发表于 2016-5-15 11:31
>
> 没这个可能。李自成围困北京的时候，你看士绅们出了多少钱。
>
> 你高估这些人的节操了。

+1,指望那帮士绅同心协力？别说个小小的石翁，就是皇上或者首辅都做不到。

---

lmx1982 于 2016-5-15 14:13:12 发表了：

_本帖最后由 lmx1982 于 2016-5-15 14:16 编辑_

> 番茄鸡蛋 2 发表于 2016-5-15 11:33
>
> 熊总这种聪明人，得到髡贼的提醒，髡贼开始攻打广州之前，或者攻打广州没多久，就会找借口调的远远的。
>
> ...

按理说是这样，但小说里他确实没有调走，现在已经开打了，他作为两广总督丧师失地想调走也不可能了（除非他愿意被脸上刺字然后“调”到哪个不毛之地去刷马桶）。他面前的路只有 2 条，要么戴罪立功几个月内消灭髡贼收复广州，要么几个月后被逮入京。

---

lmx1982 于 2016-5-15 14:18:43 发表了：

> liutom2 发表于 2016-5-13 23:37
>
> 那是九边呀，周围部署的部队多呀。

萨尔浒之战调集兵力八万多兵力也就半年多，里面包括浙军和各处土司兵。

明朝兵力方面：

宣府、大同、山西三镇发精骑约三万；

延绥镇、

宁夏镇

、

甘肃镇

、

固原镇

四处，发兵共约两万五千人；

四川、广东、山东、陕西、

北直隶

、

南直隶

，发兵共约两万人；

浙江发善战浙军步兵四千；

永顺

、

保靖

、

石州

各处土司兵，河东西土兵，数量各二三千不等，共约七千人；

明军总数约八万六千人。与盟友海西女真叶赫部军一万人，朝鲜军一万三千人，总计十一万多人，号称四十七万。

---

liutom2 于 2016-5-15 22:49:51 发表了：

> lmx1982 发表于 2016-5-15 14:18
>
> 萨尔浒之战调集兵力八万多兵力也就半年多，里面包括浙军和各处土司兵。
>
> 明朝兵力方面：

那时候大萌朝的机动兵力还多呀，随着战争的进行，大萌朝可用的精锐部队越来越少，而且各地方的财政情况也越来越糟糕，到了野猪皮入寇京师的时候已经发展到勤王的部队没有粮食最后兵变成了土匪了。

---

xuelindiao 于 2016-5-16 08:11:31 发表了：

> lmx1982 发表于 2016-5-15 13:52
>
> 14 个月足够了。可以参照萨尔浒之战，从努尔哈赤发布七大恨到萨尔浒开打也才 10 个月都不到。
>
> 努尔哈赤在 1618 ...

第一，时间不一样，国力也有差别。

第二，请察看 47 楼。我不再重复了。

---

lmx1982 于 2016-5-16 13:04:30 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-5-16 08:11
>
> 第一，时间不一样，国力也有差别。
>
> 第二，请察看 47 楼。我不再重复了。 ...

萨尔浒是半年多点就调集了八万多，其中包括浙兵和土司兵。如果说因为现在大明国力衰弱所以 14 个月都不够，依据是什么？

---

godofhistory 于 2016-5-18 01:14:53 发表了：

这个时间点还比较靠谱，略急但有戏剧性效果。。

不过熊嘟嘟丢了广州以后还能留任？我感觉以崇祯的性格不太可能，夺职是最起码的，能保命都算不错了。

---

Avo17000 于 2016-5-18 02:59:39 发表了：

诸位元老同志们，料敌要从宽。从这个角度说，宁可相信腐朽的明朝皇帝会在 12 到 18 个月内派出大军来，也比一切计划都以 24 到 36 个月后才会有大规模围剿来得强。何况这是写（跑）书（团），把敌人搞得不堪一击没有什么意思。适当地开一些反向金手指，让元老院面对的敌人看起来强大一些、有挑战性一些，比较有看头，也比较能提高大家参与的积极性。

---

六必治 于 2016-5-19 09:30:04 发表了：

大家光注意官方的抗髡了，还有更大的可能是地方豪强势力出于各种目的自发地抗髡，这个才是大头，也可能最先反应过来的

---

xuelindiao 于 2016-5-22 08:31:35 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-5-22 09:11 编辑_

> lmx1982 发表于 2016-5-16 13:04
>
> 萨尔浒是半年多点就调集了八万多，其中包括浙兵和土司兵。如果说因为现在大明国力衰弱所以 14 个月都不够， ...

萨尔浒之战，明朝本身就在 东北布有重兵，加上援助朝鲜抗击日本侵略刚过不久，更早的瓦剌边患，形成南轻北重兵力布局。就是靠打击倭寇起家出名的戚继光，也最后也调任北方加强。

1635 年，连续几年的干旱瘟疫灾害，让高迎祥&nbsp;&nbsp;李闯&nbsp;&nbsp;张献忠等大大小小十几股起义军做大，在山陕、河南、江苏流窜横行，连皇帝祖陵都刨了，危及龙脉。

满鞑都已经寇边几次，京城警讯连连，这都是火烧眉毛了。

广东这边髡贼占领府城，但这只是三四千里之外的遥远故事。在此之前历史中，割据岭南一带、新朝龙兴、称帝统一中国的政权，还从未没出现过——这是之前历史的经验总结。

对于北京的崇祯来说，离传说中陆师弱鸡的髡贼太远，靠着乱民和鞑子太近。

---

lmx1982 于 2016-5-22 13:50:29 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-5-22 08:31
>
> 萨尔浒之战，明朝本身就在 东北布有重兵，加上援助朝鲜抗击日本侵略刚过不久，更早的瓦剌边患，形成南轻北 ...

萨尔浒从浙江四川调兵到沈阳也才半年时间，现在打髡贼从华中华南抽调兵力，就算比萨尔浒要慢点，最多七个月也就够了，根本不用 14 个月。

---

东门吹雨 于 2016-5-22 14:03:30 发表了：

讨论国家能力不说具体时间的都是耍流氓。

---

xuelindiao 于 2016-5-22 14:34:18 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-5-22 14:35 编辑_

> lmx1982 发表于 2016-5-15 13:52
>
> 14 个月足够了。可以参照萨尔浒之战，从努尔哈赤发布七大恨到萨尔浒开打也才 10 个月都不到。
>
> 努尔哈赤在 1618 ...

1802、1805、1825、1834 年，英国海军力量（非武装商船）分别以小规模冲突的形式与清水师接触，其中就有一次试探性质发生在定海。清并非对英国的强大海上力量一无所知。

本时空第一次鸦片战争，

1639 年初林则徐到达广州，6 月虎门硝烟。

1840 年英国武装舰队兵临广东，清方应该知晓。然而直到 1642 年 7 月英军进攻镇江，清王朝在江南腹心之地都没做好战争防御准备。

道光十九年(1839)，葛云飞因父病故奔丧，行前，曾上书浙江巡抚:广东告急，恐及浙江，应事先定谋。二十年(1840)，第一次鸦片战争爆发，英国侵略军进攻广东失败，北犯浙东，侵占定海、镇海、宁波。巡抚乌尔恭额，服葛之先见，专函邀之共商战事，葛即辞母前往，主张“先言守，后言战”。后清廷向英方屈辱议和，英军撤离定海。葛奉命与王锡朋(寿春总兵)、郑国鸿(处州总兵)率将士重建定海防务。二十一年(1841)九月下旬，英军再犯定海，葛云飞和郑、王协力奋起抗敌，壮烈殉国。谥壮节。葬于所前乡三泉王村黄湾寺北侧。

朝廷腹心膏腴、财赋之地，没给自己时间和意识去加强防御？你这样说，是对满清最大的侮辱。

---

真红骑士 于 2016-5-22 14:41:52 发表了：

> lmx1982 发表于 2016-5-22 13:50
>
> 萨尔浒从浙江四川调兵到沈阳也才半年时间，现在打髡贼从华中华南抽调兵力，就算比萨尔浒要慢点，最多七个 ...

参考这个，就现在明朝的规模，一点半到俩年是要的

---

xuelindiao 于 2016-5-22 14:43:35 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-5-22 14:47 编辑_

> 真红骑士 发表于 2016-5-22 14:41
>
> 参考这个，就现在明朝的规模，一点半到俩年是要的

1 万的兵力，24 个月。

这还是主要面对一个战略方向的危机和内线调动兵力。

现在，1635 年髡贼占领广东，海面更是髡贼的绝对制海权，明朝除了广西和肇庆的兵力，要调动其他省府援救加强，至少得从云贵绕道，那路程的酸爽对中古军队无疑是酷刑。

---

真红骑士 于 2016-5-22 14:45:18 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-5-22 14:43
>
> 1 万的兵力，24 个月。

考虑得到消息和决策的时间，大约 24 个月是合适时间长度

---

lmx1982 于 2016-5-22 15:11:06 发表了：

_本帖最后由 lmx1982 于 2016-5-22 15:12 编辑_

> 真红骑士 发表于 2016-5-22 14:41
>
> 参考这个，就现在明朝的规模，一点半到俩年是要的

天启 4 年一月明军就登陆澎湖了。八月份已经开始总攻了

● 福建巡抚南居益奏捷疏节录

「熹宗旧纪」：是月己亥（天启四年十月十八日），福建官兵破走红夷，捣其巢，献俘。「两朝从信录」：福建抚臣南居益遣兵破走红夷，焚其城，献俘奏捷。其辞曰：

红夷之睥睨彭湖，自韦麻郎始，非一日矣。彼时赖良将讲慑，犹能以三寸舌立功。而此番到彭湖，则酋长不止一人，番众且以千数，筑城遽胜，实怀久假之心；荐食启疆，每作横歕之势。海天风雨，尽染鲸氛；闽越山川，几成腥界。安危所系，宁惟半壁藩篱？强弱攸关，几累灵长社稷。所幸庙灵默佑，将吏同心，共击楫于中流，必灭此而朝食。往年中左之役，业半尽于歼俘；此日彭湖之师，遂全收夫扫荡。压累而营者三阅月，固知釜有游鱼；毁城而遁者十余艘，已见宄无伏鼠。稍开一面，见天地之包荒；恢复寸疆，亦山河之增壮。盖惟皇威赫震，神武丕扬，密勿定九伐之谟，枢府佐六师之命；臣等勉承重寄，幸效微劳。销锋镝于中兴，愿为篙矢；慰冕旒之南顾，敢作蘧蒢。谨露布以驰闻，知天颜之有喜也。

注：闽久受夷患。但向来飘泊海上，挟市抢掠，犹可追逐。惟据彭岛筑城，三载以来，进退有恃。兼以彭湖风涛汹涌难战，官兵惮涉。虽有中左之创，夷无退志。于是南抚台力主渡彭捣巢之举。移会漳泉，募兵买船。

选委守备王梦熊诸将士，开驾于天启四年正月初二日。繇吉贝突入镇海港，且击且筑，垒一石城为营。屡出奋攻，各有斩获。夷退守风柜一城。

是月，南院发二次策应舟师，委加衔都司顾思忠等统领至彭湖镇海会齐。嗣是攻打处虚，而夷犹然不去。

南军门虑师老财匮，于四月内又行巡海二道亲历海上，会同漳泉二道督发第三次接应舟师。委海道孙国祯督同水标刘游击、彭湖把总洪际元、洪应斗，驾船于五月二十八日到娘妈宫前，相度夷城地势。风柜三面临海，惟莳上屿一线可通。掘断深沟，夷舟列守。宜先攻舟后攻城，舟不可泊，城必不能守矣。遂于六月十五日誓师进攻。夷恐羁留商民内应，尽数放还。适南军门又授方略，赍火药、火器接应。即日运火铳登陆。令守备王梦熊等直趋中墩札营，分布要害，绝其汲道，御其登岸，击其铳城夷舟。又令把总洪际元等移策应兵船泊镇海营前海面，直逼夷船，候风水陆齐进。七月初二日，夷计无复之，令夷目同通事赴镇海营面见，求开一路。孙海道同刘游击严责夷目，回催速还信地，迟则攻剿无遗。初三日，我兵直逼夷城。改分兵三路齐进，而夷恐甚。牛文来律随竖白旗，差通事同夷目至娘妈宫哀禀：『牛文来律奉咬 ■〈口留〉吧王差赍公文赴投本院，并无作歹，乞缓进师，容运粮上船，即拆城还』。孙海道恐攻急彼必死半，不如先复信地、一网尽之为稳，姑许之。夷果于十三日拆城，运米下船。止东门大楼三层为旧高文律所居，尚留恋不忍。乃督王梦熊等直抵风柜，尽行拆毁。夷船十三只俱向东番遁去。我师犄角札营，防其复回，并议酌善后事宜。

是役也，同心戮力诸臣则有按臣乔 □□、左右布政游汉龙、陆完学、廉使朱身修、参政朱一冯、副使高登龙、参政孙国祯、沈珣、杨松干、□ 使沈萃祯、桂绍龙、胡尔慥、佥事葛寅亮、知府潘师道、□□ 赵纾、何舜龄、推官林栋隆、简钦文、知县李灿然、杨廷诏、刘斯涞、陈以瑞等，武臣则有镇守副总兵谢弘仪、南路副总兵俞咨皋、游击刘应龙、都佥李应山、参将陈文炀、游击郑嘉谟、都佥吴从质、彭湖把总洪际元、把总洪应斗、守备王梦熊、坐营张虎臣、把总陈营等，所宜分别功次升赏，以慰效力疆场者也。

计解生夷十二名：酋长高文律等，酋目而论那等。

——录自「明实录」第四八二册「熹宗实录」卷四七。

---

lmx1982 于 2016-5-22 15:19:12 发表了：

_本帖最后由 lmx1982 于 2016-5-22 15:24 编辑_

> xuelindiao 发表于 2016-5-22 14:34
>
> 1802、1805、1825、1834 年，英国海军力量（非武装商船）分别以小规模冲突的形式与清水师接触，其中就有一 ...
> 你咋知道定海当时没有准备？就因为被英军打败了所以得出没有准备的结论？

另外你说这一大堆到底想表达啥？

你的意思是当时清庭调了其他部队支援定海，但是因为古代的条件限制没能及时到达？

那么请问调了那些部队？

---

lmx1982 于 2016-5-22 15:48:27 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-5-22 14:43
>
> 1 万的兵力，24 个月。
>
> 这还是主要面对一个战略方向的危机和内线调动兵力。

哪来的 1 万兵 24 个月，

之前一直在谈判，大明本来就没打算开仗，直到天启三年 6 月谈判破裂福建方面才上奏准备武力，半年后已经渡海登陆了。

这还是对一个无足轻重的海外小岛。

而现在面对的是已经公然立国，并发出檄文向天下宣布要取而代之的澳宋，占领了大明在东南最富庶的省份和财赋重地。

孰重孰轻大明还不至于弄不明白

● 巡抚福建侯代

商周祚

奏（

天启

三年六月二十六日）

红夷久据彭湖，臣行南路副

总兵

张嘉策节次禁谕。

所约拆城徙舟及不许动内地一草一木者，今皆背之。犬羊之性，不可以常理测。臣姑差官赍牌责其背约，严行驱逐。如夷悍不听命，顺逆之情，判于兹矣。惟有速修战守之具以保万全，

或移会粤中出奇夹击。但师行粮从，无饷则无兵。去年泉漳及南澳增兵造船，费饷累万，皆布政司那借别项钱粮以应。近复加造大船大铳，又檄该司借支一万两，分发漳泉二府。乃彼中道府，且以新兵枵腹，亟请发帑，而司帑已告匮矣。臣与司道各官再加面议，惟布政司西库贮有存积

兵饷

，原备地方缓急，非奉明旨不敢擅动。若以地方积贮之金钱，供地方燃眉之支用，知非皇上之所靳也。

上以红夷久住，着巡抚官督率将吏，设法抚谕驱逐，毋致生患。

兵饷

等事，听便宜行。

——录自「明实录」第四七六册「熹宗实录」卷三 ○。

---

xuelindiao 于 2016-5-22 15:56:37 发表了：

> lmx1982 发表于 2016-5-22 15:19
>
> 你咋知道定海当时没有准备？就因为被英军打败了所以得出没有准备的结论？
>
> 另外你说这一大堆到底想表达啥？ ...

请仔细看&nbsp;&nbsp;69 楼的高论

“另外大清在江南没防备是根本不相信英夷会来，而不是从林在广州硝烟就调兵一直到英夷打到镇江还没准备好。完全是两码事”

大清没在江南防备的结论，不知从哪里来的神论

---

xuelindiao 于 2016-5-22 16:00:32 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-5-22 16:20 编辑_

> lmx1982 发表于 2016-5-22 15:48
>
> 哪来的 1 万兵 24 个月，
>
> 之前一直在谈判，大明本来就没打算开仗，直到天启三年 6 月谈判破裂福建方面才上奏准 ...

只要是在谈判，乙方就坚决不调动兵力，积聚实力。这谈判的智慧真是有操守

---

suinbuaa 于 2016-5-25 17:19:46 发表了：

围剿？就大萌那副德行，谁围剿谁啊？

五百狒以后主要头疼的就是治安战剿匪了，大陆上，谁还能面对面跟五百狒搞会战？五百狒还怕大萌军跑散了不好抓俘虏劳工呢。

---

suinbuaa 于 2016-5-25 17:37:16 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-12 12:15
>
> 另外到了十几个月的时候髡贼也不可能那么傻白甜的欣然去招安，不怕被元老院扒了皮 ...

安排司凯德部长您去啊，您以前不是愿意招安的嘛。

现在也有招安的理由啊！当下掌握了广东全省人力物力，如果真有个和平的环境发展四五年，把资源优先投入到提高元老们的生活条件上，什么秦淮八艳人种博物馆现在就搞起来，多好啊，到时候召集五百狒投票，您就是主席了啊！

---

Scat 于 2016-5-25 19:48:37 发表了：

> suinbuaa 发表于 2016-5-25 17:37
>
> 安排司凯德部长您去啊，您以前不是愿意招安的嘛。
>
> 现在也有招安的理由啊！当下掌握了广东全省人力物力， ...

咱家现在连相都不是，就是一做买卖的，咱家整这算怎么回事。

再说咱家背了个投降主义的屎盆子正想找个倒霉蛋给抠过去呢

---
